{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Quel était le nom de la route commerciale reliant l'Est et l'Ouest pendant l'Antiquité?",
            "TrueAnswer": "Route de la soie",
            "FalseAnswer": [
              "Route des épices",
              "Route du sel",
              "Route du thé"
            ],
            "Explanation": "La Route de la soie était un réseau de routes commerciales qui reliaient l'Est et l'Ouest et était essentielle aux interactions économiques, culturelles et technologiques entre ces régions."
          },
          {
            "Question": "Quelle marchandise était à la base de la traite transatlantique au 18ème siècle?",
            "TrueAnswer": "Sucre",
            "FalseAnswer": [
              "Coton",
              "Tabac",
              "Rhum"
            ],
            "Explanation": "La traite transatlantique était motivée par la demande de main-d'œuvre dans les plantations de sucre en Amérique, entraînant la migration forcée de millions d'Africains."
          },
          {
            "Question": "Quelle doctrine économique prône une intervention minimale du gouvernement dans l'économie?",
            "TrueAnswer": "Laissez-faire",
            "FalseAnswer": [
              "Socialisme",
              "Keynésianisme",
              "Mercantilisme"
            ],
            "Explanation": "L'économie du laissez-faire promeut le capitalisme de marché libre, où le gouvernement s'abstient d'interférer dans les transactions économiques et permet aux entreprises de fonctionner avec un minimum de réglementation."
          },
          {
            "Question": "Dans quel pays a commencé la révolution industrielle?",
            "TrueAnswer": "Royaume-Uni",
            "FalseAnswer": [
              "États-Unis",
              "France",
              "Allemagne"
            ],
            "Explanation": "La révolution industrielle a commencé au Royaume-Uni, transformant l'économie agraire en une économie industrielle et entraînant des changements sociaux et économiques importants."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la caractéristique clé du mercantilisme?",
            "TrueAnswer": "Économie orientée vers l'exportation",
            "FalseAnswer": [
              "Libre-échange",
              "Concurrence sur le marché",
              "Spécialisation de la main-d'œuvre"
            ],
            "Explanation": "Les politiques mercantilistes visaient à accumuler des richesses grâce à une balance commerciale favorable, en mettant l'accent sur les exportations par rapport aux importations et en privilégiant l'accumulation de métaux précieux."
          },
          {
            "Question": "Quel événement marque le début de la Grande Dépression dans les années 1930?",
            "TrueAnswer": "Krach boursier de 1929",
            "FalseAnswer": [
              "Première Guerre mondiale",
              "Crise économique due à la sécheresse",
              "Pandémie de grippe espagnole"
            ],
            "Explanation": "Le krach boursier de 1929 a déclenché une crise financière, entraînant des difficultés économiques généralisées, un chômage de masse et une période prolongée de récession économique."
          },
          {
            "Question": "Quelle civilisation ancienne est créditée de l'invention du concept de monnaie frappée?",
            "TrueAnswer": "Lydie",
            "FalseAnswer": [
              "Babylone",
              "Ancienne Egypte",
              "Grèce"
            ],
            "Explanation": "Les Lydiens ont introduit le premier système de frappe de pièces de monnaie métalliques standardisées vers 600 av. J.-C., révolutionnant les transactions économiques et le commerce dans le monde antique."
          },
          {
            "Question": "Quelle théorie économique prône les dépenses gouvernementales pour stimuler la demande en période de crise?",
            "TrueAnswer": "Keynésianisme",
            "FalseAnswer": [
              "Monétarisme",
              "École autrichienne",
              "Économie de l'offre"
            ],
            "Explanation": "L'économie keynésienne propose que l'intervention gouvernementale à travers des politiques fiscales, telles que les déficits budgétaires et les travaux publics, peut stimuler la demande globale et atténuer les effets récessionnaires."
          },
          {
            "Question": "Quel est le terme désignant une baisse soudaine et grave de l'activité économique?",
            "TrueAnswer": "Dépression",
            "FalseAnswer": [
              "Récession",
              "Boom",
              "Stagnation"
            ],
            "Explanation": "Une dépression se caractérise par une période prolongée de déclin économique, un chômage élevé, une production industrielle réduite et des difficultés importantes dans toute l'économie."
          },
          {
            "Question": "Quel système économique se caractérise par la propriété commune des moyens de production?",
            "TrueAnswer": "Socialisme",
            "FalseAnswer": [
              "Capitalisme",
              "Féodalisme",
              "Anarchisme"
            ],
            "Explanation": "Le socialisme prône la propriété collective des ressources et la distribution équitable des richesses, visant à réduire les disparités et à créer une société plus équitable."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}